氣管一到夜晚就唔舒服？

2月11號夜晚一瞓低突然氣管唔舒服
武肺啲病徵咁common 好驚自己中咗
睇咗兩次普通科 不過冇發燒冇外遊
佢就唔安排我test 話我係上呼吸道感染
過咗差唔多兩星期其他病徵冇哂
係條氣管一到夜晚7點左右就會開始唔舒服
好似chok住條氣咁 冇痰
chok到咁上下就要咳一下舒服返咁
有人話轉天氣 氣管敏感 我search過都可能係
但都凍完啦 咁幾時先會好返？
利申23，一直都冇試過氣管敏感

唔洗驚
我都係咁

有冇咩紓緩方法/幾時先好得返？
因為咁chok返瞓覺都唔係咁舒服

我前排就有chok 住chok 住
呢排好似無咩野
我都未試過氣管敏感
好驚中肺炎

食蟲草菌絲體

我見醫生都唔叫我check 又冇哂其病徵
就算中咗都可能已好返擔心都多餘
不過想解決埋氣管唔舒服呢part
由11號晚已經戒哂甜辣凍嘢 又早瞓

余仁生？

我覺得係因為呢排戴口罩戴到咁
一日戴成十粒鐘

Rip

係

長期易氣管敏感
食佢好左

keep住飲熱水，會好啲
利申：天生哮喘底

我冇home office+冇出街
所以心諗點解咁都會中武肺
依家冷靜返就相信到可能係氣管敏感姐

好 等我出開去買嚟試

我依家都係飲好多熱水
係唔會咳 但氣管都有少少chok住咁
同埋瞓覺好難keep住飲水

我都係咁 雖然我本身一向係有氣管敏感
我係成日都氣管好窄 好想深呼吸 之後又好似有痰咁 好想咳 但其實係冇痰又冇嘢咳
反而我只要一唔諗佢就唔會feel到 我見啲人講話係太緊張 所以你可以試吓唔好咁留意同在意佢就可能唔會咁唔舒服

好呀我會再試下放鬆啲
其實自從說服到自己唔係武肺都已經好少會再諗住
不過見咁耐都未好返 其他病徵都好返哂
所以睇下有冇咩良方

試吓飲老陳皮冰糖燉檸檬
我之前都係咁樣之後飲一排好返晒
至於咩牌子我就唔講啦我估隻隻都差唔多

利申：哮喘底氣管超易敏感
今次都係朋友介紹先試吓，冇噴藥都好返晒

又酸又甜咁好似幾難飲
不過如果好得返都會考慮
想問噴藥係咪要醫生開？同埋係咪治標不治本？

唔難飲呀我覺得 試下先啦
我第一枝噴藥係醫生開之後就自己配嘅

放心我都係咁，日日拎住枝喘喘氣同枝通鼻塞藥係身
只可以飲熱野，有咳既話就飲下熱咸柑桔，飲完好好訓

唔知要戒口戒到幾時
咩都唔敢飲同食

好呀不過我係連維他命沖水飲都唔得
飲一啖都即刻嘔

夜晚要頸部保暖先瞓
我用咗頸巾頸套之後就止咳
之前咳到瞓唔到

幾年前有一排係咁 夜晚訓唔到 抖晒蝦
戒左煙加做運動就冇再咁

應該係戴得多口罩令到氣管收縮
我醫生咁同我講

我都係戴頸巾戴到瞓
我都想買頸套 但我搵唔到類似呢隻嗰啲

小弟從來唔煙唔酒
不過運動就真係少做 特別依家街都少落

Home office戴口罩嘅機會都冇

我一日戴8個鐘
醫生話我本身氣管唔好加上戴口罩好似有啲嘢遮住左正常呼吸 所以我抖氣有時唔順 我阿媽比左啲茶樹精油我點人中位

係咪類似頭暈聞白花油咁
有冇效

白花油又唔似 有少少木味咁
我戴之前點一下係人中位 抖氣好好多

或者有冇巴絲打知邊到有得買我就出去買
唔洗戴頸巾咁誇張 又方便啲
我上nike/adidas online shop都冇

我去 吉之島 $12店買fleece料

同你一樣 我去咗醫院照埋肺冇事 我睇個呼吸系統科醫生開咗藥比我依家好左好多 唔洗咁擔心

我嗰時都差啲想去急症
不過驚冇事都比人傳染到有事
掙扎完都冇乜其他病徵就算
依家想快快手斷埋夜晚氣管唔舒服嘅尾

多謝巴打希望佢未收起哂啲貨

去私家睇啦 貴一次 但起碼風險低d

天氣/日常飲食問題? 有冇特別食咗啲咩敏感?
有時細個食某d野無事, 大左會無lala有事
試下枇杷膏幫唔幫到你, 我細佬轉天氣特別早晚就會唔舒服,沖暖水食左就冇事

最緊要唔好飲凍野
甜野都唔好

大機會係天氣啦
雖然我之前晚晚食辣雞麵做宵夜
但係都食咗好幾年應該唔關事
不過依家又暖返 仲未斷尾

由唔舒服開始冇飲啦～平時一日飲兩罐可樂
依家啲水凍咗都唔敢飲寧願煲新熱水溝返暖

覺得自己奶左野

前日經過過北角KFC

呢排日夜溫差大,氣管敏感就係咁

巴打真係唔妥就去公立醫院/有得驗嘅私家啦
如果純粹驚就唔好啦 醫院始終高危
你唔好覺得自己係就會冇嘢架啦
我本身都好驚中 又驚惹埋屋企人
同屋企人講完 佢哋話：
要中嘅都一齊中咗啦 最多咪一齊搬入醫院住囉
個心即刻定返哂 然後啲病徵就慢慢退

廿幾歲第一次氣管敏感 仲要撞正疫情
真係嚇餐死
點知最後其實真係中咗 只係後生自我痊癒

行哂幾間運動鋪都唔見有
去$12店淨係搵到呢個 照買先
其他嗰啲好似女人絲襪

中醫叫寒咳
我之前病完都係咁
感冒完觸發鼻敏感導致有鼻水倒流
戒飲啤酒再加食敏感藥後好番
以前都試過一次咁樣咳極唔好
夜晚食咗個超spicy嘅熱狗後好番
所以都咪話中醫無道理

我而家盡量狂飲暖水
個喉嚨乾 同成日想咳
但冇發燒

我都係咁
利申好撚驚

個人經驗
最關鍵係check 下頸椎胸椎有冇移位先, 我細個就係咁, 中西醫醫極都醫唔好, 好多西藥同偏方都食過都係無用. 直至大個識去正骨, 之後就改善咗好多.

而家間中都會去正骨叫做保健, 可能半年先去調下. 間唔中覺得有D 敏感想起就用椰子油油拔. Touchwood 改善咗好多.

係, 琴晚好似吸極都唔夠氣咁 .....

我嗰個咁樣吉之島買

我都想食個辣雞麵
懷疑其實係咪冇得食宵夜
肚餓個肚打鼓>震到上喉嚨>氣管唔舒服

冇發燒就得我睇兩次普通科
佢見我冇燒就唔叫我驗 咁我當自己唔係

原本諗住出街/返office都用到
依家嗰個咁柒就算了

係，只可以畀家人見到

好多奶左野都係冇發燒

往好嗰方面諗啦發燒先大機率中
冇燒但驗到中咗可能係未完全發病姐
你點知佢入咗去有冇燒
總之你一直冇燒咪當感冒囉
我嗰陣中哂其他病徵架
氣促 乾咳 有少少痰 四肢冇力 冇鼻水

明明新年前去睇都好似見過
點知型少少嘅頸巾都見唔到條

我唞氣量同平時冇分別
只係夜晚會好似有嘢chok住咁

坐直個人都咳定係訓係到先至咳

坐同瞓都會 咳主要係咳返順條氣 可以唔咳的
但通常夜晚6，7點先開始會 日頭好少

偏方治大病
你真係可以試下

不過可以諗下關唔關鼻水事
又或者真係睇下中醫

鼻水就唔似 因為我一直都冇鼻水冇鼻塞
中醫有睇 不過主要係調理身體
至於辣雞麵我都想食 不過老母要我戒口
以前我都係食雪糕解發燒

你啲徵狀中哂咁制
唔

我都係咁,但又FEEL唔到任何病,
呼吸暢順(大啖吸氣,忍氣都得)
仲要冇咳冇痰 ,但成日有野頂住漿住條氣咁

我早2日都係咁
一訓低就透唔到氣咁

Same here

咁咪即係唔一定有事囉
雖然我冇test 但依家仲生勾勾當自己冇中招啦

一齊試下上面巴絲啲方法

我唞到氣 只係唔舒服
唞唔到氣小心嗰啲咩睡眠窒息症呀
建議睇醫生 普通科講嚴重啲轉介你睇專科

我有氣管敏感
多數係覺得喉嚨痕
除咗有鼻敏感就唔會有其他唔舒服
氣管敏感多數係乾咳冇啖
我最嚴重係會咳到嘔但係都唔會呼吸困難
另外有鼻敏感鼻水倒流都會引致氣管敏感
所以天氣唔凍都有機會發

下星前又開始涼返啲 各位巴絲都要保重身體
我兩晚都冇再唔舒服了 但今晚有少少

死啦 我今晚又開始有啲氣管唔舒服
唔知係心理壓力定咩好似有啲唞氣困難添

去藥房買d哮喘氣聞下

氣管敏感底
平時就食啲supplements增強條氣管
一係就食中藥調理
轉天氣就戴個口罩特別係轉涼
如果唔係真係咳到hihi
個人經驗睇中醫會好啲
知道係熱咳定寒咳

有咩supplement推介

蟲草CS4膠囊
蟲草膠囊對氣管同鼻敏感有啲用

幾年前試過
敏感到吸大啖少少氣喉嚨就痕到咳
嘢都講唔到，麵都食唔到
中醫西醫照肺乜鳩都睇晒
都搵唔到有乜問題
咳咗成半年，口又戒乜都做齊
我都以為自己有肺癆咁滯

最後戒口戒得太清又食藥真係好厭世
放棄治療後一排自己好返
所以我同意上面嗰位巴打所講
盡量唔太緊張，成日諗住

似係氣管敏感
試過兩次，無得醫，由佢自然好
不過兩個個月先好返
晚晚咳到凌晨5點都瞓唔到…

上個月尾試過
驚到去照肺但又冇事
家陣有時都係咁
成日形住自己想咳
但係其實冇咳
然後唔諗果陣就冇事

無論瞓覺幾唔舒服 瞓醒又冇事
琴晚應該係心理壓力捐到少少鼻塞
因為前兩晚都冇病發 琴晚突然又復發

係咪米雪代言嗰隻 維特健靈？

諗返琴日食飯嫌冇汁所以撈咗羹辣椒油
唔通因為咁所以夜晚又發作

照過冇事就唔洗驚
但我照都冇得照 只能自己說服自己

好似同巴打一樣 但我唔係淨係夜晚
我之前咳左成個月
到依家仲未斷尾 喉嚨有啲痕 有時想咳但可以忍住忍住咁 去過醫院照肺都話無花 到依家都唔知咩事

除咗呢個
其他都得嘅

去急症咋
宜家冇人敢去醫院
唔使點等
但好似話開頭就算有事個肺都未必花
好撚驚仲係

我上年12月出事, 而家冇野了

盡量唔好食凍嘢
我都係一向好易氣管敏感嗰啲人嚟
我都係前兩日食咗條雪條，訓覺嗰陣咳到我死

我冇不過就撈咗一羹辣油同食咗炸嘢就咳死了
之前都係夜晚先會咳 今日全日都咳同氣管唔舒服

自然康復？

係咪一去急症就有得驗？定要有外遊/發燒？
不過我好驚原本冇
但去咁高危嘅地方比人惹到

吃哮喘若

藥房配？但我都唔知自己係咪哮喘
睇普通科又話上呼吸道感染
淨係開咳藥水 冇咩用

咪自西己。去看e生

冲黑糖水飲潤一潤

聽日睇中醫 應該要飲兩日藥 廢事溝藥
如果星期一再係咁就再睇普通科啦
除非佢叫我驗就去急症

無啦啦一到夜晚就體溫偏高唔知做咩事
燒就無燒 咳都無咳 一到朝早就無事

我一開始咳就會發熱(冇燒但37度左右)
瞓醒多數冇事 夜晚6，7點開始先發作
嚴重就好似今日咁由朝到晚
越咳個心越驚 越驚就氣管越唔舒服

私家都有得照肺？唔會趕你去公立？
我都有啲咳想去睇吓但去醫院又驚要等又野埋啲病毒返黎 冇事都變有事
淨係乾咳冇發燒冇盛 喉嚨痕 唔知嗰到算唔算氣管睇過私家診所又話我冇事 叫我唔好諗咁多

都聽過有私家有得驗 不過唔知可信度高唔高
私家醫生唔知會唔會驚死所以hea驗
但真係安全過去急症
如果星期一又有唔舒服考慮下去

我啱啱又搵到個新理由去說服自己冇中
我11號唔舒服到今日都18日
如果我真係中咗肺炎
Touchwood我屋企人冇理由仲未出事
畢竟我喺屋企又咳又剩
佢哋又食過我口水尾咁
加上屋企又唔係大10幾日都惹唔到好難
所以結論係我大機會冇中
普通感冒/氣管敏感姐唔好再嚇自己啦

巴打我都係
我呢個星期都係唔舒服，少少咳有痰，但無發燒
有時體溫上到37.2，但好快又降到35.8-36.5
睇過醫生話 氣管敏感 同 有少少傷風感冒
最近因為轉工要body check, 肺無花

都係果句，如果中武肺，屋企人點會無事

不過氣管敏感真係好辛唔喺屋企都唔敢咳
琴日粒耳後淋巴仲好似發炎
諗緊聽日去唔去多轉普通科門診
順便拎返支咳水 同睇下佢有冇氣敏藥

我同你一樣 之前照左肺X ray冇事 醫生話支氣管炎 會幾聲咳 體溫37.1左右（探額頭）睇完都仲好唔放心
啱啱新聞初步確診果個仲要話肺冇花 搞到我又開始驚

都唔洗咁驚嘅 我估嗰個個肺冇花應該係未病發
但佢係密切接觸者所以驗咗分泌物先
結果你冇接觸過確診患者/去過相關地方
應該唔洗太擔心 起碼都照過
但巴打係去邊睇？點解佢肯比你照

健康院即係母嬰健康院
你點同醫生講佢先肯開比你
我之前睇兩次佢都淨係開抗敏感藥同咳水

佢哋冇事 所以我諗應該唔係..
不過個人成日好驚

屌同我一樣我咳咗十幾日
後尾發現係氣管咳嚟
買咗啲川貝枇杷膏食同埋飲咗老母煲嘅湯
終於好翻好多
樓主都可以煲湯飲下或且飲下薑僻寒
最緊要都係介口 唔好見好翻少少就即刻食凍野

咩湯我都有飲好多湯水
凍飲真係戒哂架啦 辣嘢炸嘢就盡量避免
始終胃口差差哋 食太清淡食唔落

即係政府診所，50蚊街症
有次睇醫生佢話我係敏感，結果就開呢隻藥

一噴真係好左好多，之後有咳就開呢隻....

真心覺得念慈庵有用

心理作用
正正因為肺炎爆發先咁驚

或者咁諗，如果出街戴口罩，盡量唔摸扶手，勤洗手
身邊d人都無中招，理論上 唔會中肺炎

我覺得最高風險都係 同人食飯

我都係睇街症 兩次都話上呼吸道感染
睇嚟我聽日再去講嚴重小小先

我都係氣管敏感
記得戒凍戒甜
會好好多

係囉我又home office又少出街
出街都帶口罩又噴消毒
心諗應該唔係中招
但又真係反反覆覆咁
同埋氣管同肺好難分辨

凍就戒到哂 但甜好難避
買飯食送嘢飲都唔知飲咩
我又唔飲檸水檸茶咖啡奶茶

話夜晚咳到瞓唔到會唔會太誇

咩湯好似入面有海底椰 川貝 雪耳
呀媽話係湯包所以我冇問
你上網搵下呀應該唔難煲
下面都有人話念慈菴有用 你都買黎試下

我呀媽都係煲湯包
但好似係侯頭菇嗰啲 冇咩改善

想問下你哋有冇 我有時咳完一下之後會覺得個人好慶咁 少少熱 之後就冇

你哋會唔會？係我太緊張定咩

唔咳個人都長期慶慶哋 長期37度左右
平時手腳冰冷 但呢排都keep住warm
但唔知係因為呢次「病」定係飲咗中藥調理返嚟

我都係 長期37.1

但係我每下咳完都會覺得慶慶地係點解我又唔係好大力咳

可唔可以影下醫生開邊幾款藥比你？

我食哂掉咗啦 不過記得個名
抗敏感藥 loratadine (不過食完會頭痛 所以第二次去睇換咗隻黃色嘅相同成份嘅藥, 平時收鼻水嗰隻)
另外咳藥水都係普通啡色嗰樽

而家仲有氣管唔順問題？

有 特別夜晚
聽日再去睇普通科

同埋其實訓教都係好重要
你有好藥，唔訓教，都係曬錢

真假設真係中咗 住埋一齊點都惹到
但咳嘅時候都好驚惹到屋企人
有時佢哋咳我都諗緊會唔會已經惹咗佢哋
不過佢哋唔係成日咳 亦都冇其他唔舒服
所以我都唔係中咗先

唉我好似講到1999

有瞓呀 新年假開始都2，3點瞓
之後又home office所以冇早瞓返
但自從唔舒服已經最遲12點瞓了
不過有時咳得勁都冇計

其實個個都可以咁叫嘅
你同佢講 要返工 想快啲搞返好
我估醫生都唔會dump你症嘅

12點都唔夠
我一咳，條氣管唔順
就9點10點訓
一日訓10個鐘以上

咁我聽日試下叫佢可以重藥啲

我一月中開始咳，咳到二月中
完全明你
我只敢喺房咳
出到街撘巴士直頭忍咳忍到流眼水
無計，大家都敏感

但同你一樣，計住條數
如果中招，早已過哂潛伏期，屋企人完全無事
中間睇咗一次西醫，一次急症
無發燒無check 嘢，啲藥廢嘅

晚晚咳到訓唔到
有時直情眼甘甘等天光，因為要keep 住飲暖水
如果唔係咳到扯蝦咁

最後頂唔順去睇中醫
食完八日藥+戒口，直到呢刻都無再翻咳
有時呢啲真係要靠中醫......

中醫我都飲咗4次 但唔係好覺效

你個中醫唔得喇，轉其他
我飲第一劑已經開始見效
不過可能我成世人未睇過中醫未食過中藥
第一次食覺得身體對啲藥嘅反應好好

飲多啲暖水認真

我對中醫冇咩信心不過我係調理身體
兩年前因甩頭髮睇咗成年 冇好過
身體都唔見得好咗好多 仲係咁瘦唔吸收
但準就真係幾準
我咩都未講都斷定到我嘅日常生活

飲好多了 每日都飲到就嚟中水毒
每日都煲三次熱水斟落保溫壺
另外再斟滿一枝水一齊飲

咁早啲瞓？但一攤就好辛苦
不過我係得好凍先會咁 氣管唔好係咁 睇過醫生佢話氣管敏感 靜係會開藥比你

冇計 西醫作用就係開藥減低病徵
然後等你身體免疫系統自己打贏
中醫就係幫你強身健體 增強免疫系統去贏

所以都要靠西醫比啲藥解決咗即時性嘅需要先然後再搵中醫調理

睇完普遍科返嚟啦update下先
今次個醫生好惡咁 不過應該幾大粒
佢聽咗背脊(女醫生) 都係話氣管敏感居多
開咗3隻藥

1. 抗敏感咳藥水 promethazine
2. 抗敏感藥 chlorpheniramine
3. 氣管舒張藥 terbutaline(食完會心跳加速, 手震)

佢話如果持續冇改善會安排我去驗有冇後天/慢性哮喘好似係長期病患嚟
不過唔係武肺就得

自從帶口罩開始已經有一樣既感覺
好似吸氣吸極都唔完咁
有晚仲唔舒服到醒咗，訓唔番

我覺得飲d枇杷膏幾好，試下，可以飲蜜糖都得。

原本一切都好好
但家姐(26)琴日開始突然唔舒服
老母(51)都有兩聲咳
其實我係咪已經冚家鏟咗

雖然佢哋有流鼻水(武肺較少有)

我都係

唔係掛 會唔會去驗下係咪肺炎？
我氣管敏感左好耐 一直都仲喉嚨乾/痕 同一兩聲咳
尋晚開始阿媽肚痾 到今日仲係咁痾 好驚中左招

唔洗驚
慢慢會自然好架啦
我試過半年先好番

我呢2年都係咁 搞足半年

咁呢2年有冇keep住嚟醫生？
因為醫生叫我冇改善就轉介去驗哮喘

最近幾晚都冇再氣促了
咳都少咗

但每晚6，7點就會頭痛/頭暈
有少少發冷咁 一定要瞓個短覺先會好少少
然後第2朝瞓醒又會冇哂事
唔知咩事持續咗都一個星期到
無論嗰日返office定home office都會
應該唔係攰得濟

我 有氣促 乾咳 有少少痰，但冇發燒

上個禮拜喺馬德里，今個禮拜啱啱返到香港

依家驚到仆街

有外遊就去驗啦疫區佢實安排你驗
Btw明明咁高危仲周圍去
珍惜生命呀巴打

係咪所有公立醫院都可以驗？

要去急症室？

我都咳左好耐，不過平時氣管差，一到冬天都會咳，之後到天氣暖就無事，所以無理到，但呢兩日開始有d肚瀉，而且我屋企人都有兩聲咳

應該去急症室就有得驗
就算冇 你有徵狀有去過疫區都算高危
可能會送你去添
不過都係嗰句
呢啲時期去急症一係你惹人 一係比人惹

觀察下先 唔洗咁擔心住
假設真係中咗 我哋後生就話大機會自癒
但touchwood萬一惹到父母
佢哋年紀大啲應該會明顯啲唔舒服
到時一齊去驗啦

想問各位有無好既中醫介紹係醫咳

上面有位巴打介紹過一個
好似喺葵芳 你可以搵下
巴打話好勁 不過缺點係貴

其實呢排一到6點後都會好似喉嚨痕咁，個氣管好奇怪。

但又有少少鼻水， 今日仲有幾聲咳

冇發燒...冇咩點出過去...

真係驚到賴屎了

有鼻水嘅話 係普通感冒嘅機會>武肺
我早排都係6點後發作 依家氣管冇事啦
但變咗6點後頭暈/頭痛 仲慘
咳都有咳水/抗敏感藥 頭暈冇藥食
再加埋琴日開始好多熟悉嘅名人/球員中招
唔知係唔舒服定驚 胃口冇哂
琴晚5點食咗盒飯後就冇嘢落過肚了

陣間睇中醫 希望有改善到頭暈頭痛問題
一發作就要瞓
琴晚7點就喺床到 今朝11點先落床
腰骨都攰

屌,我又係喎
只從早排氣管炎後,個喉嚨就怪怪地
成日好多口水係喉嚨度

個人經驗都係睇西醫搵出原因先
中醫唔會睇屌喉嚨,除非你肯定係寒咳
洗左成千蚊都冇用

今日係去中醫診所
佢話我感冒未清得哂喎 成個月了
但食咗藥今日係好好多

其實都一樣嘅 唔同學名
例如感冒=身體有寒氣
不過中醫係調理身體去康復
西醫係比藥減低你病徵 再等你免疫系統自己打贏
所以睇完西醫再睇中醫會快好啲

可能唔係普通咳
同埋藥粉對我無用

我哮喘底，一個月前開始吸返類固醇

試吓沖下熱水涼唔好開抽氣扇 吸下蒸氣會舒服啲

冇 上年年頭睇過耳鼻喉，照過鼻喉鏡又冇事，之後佢轉介我排公立專科, 年尾先有得睇

我30幾度都沖最熱冇抽氣扇

係咪戴得多口罩所以復發？

唉公立專科真係好耐
但入到去又會話其實幫你唔到太多
我皮膚科排咗一年 佢話其實都冇藥比到你
不過可以幫你跟進住個情況
當堂呆咗睇咗兩年一啲進展都冇

之前一直覺得呼吸不順 睇左醫生佢話我可能氣管敏感 食完藥好咗一陣又辛苦返 再去複診食左啲好緊既藥都冇改善 之後再去睇另一個相熟醫生 佢聽咗肺話乜事都冇連氣管敏感都唔係 點知係焦慮症 食咗抗焦慮藥之後 第一次覺得個肺真真正正咁呼吸空氣

手足試吓放鬆啲唔好咁care自己呼氣

我估係飲得酒多

戴頸巾

可能你本身就係有
但好返之後因係焦慮症而覺得自己未好返掛
我就唔想太依賴藥物
所以幾晚冇咳我都停咗藥
唔知係咪食太耐所以一停就身體唔適應

個醫生諗到mental問題都幾勁

我試過一次傷風咳左成個月，後尾去睇過醫生佢話我可能係傷風之後嘅氣管敏感，食完藥就好返

好彩我唔煙唔酒
如果真係患咗後天哮喘都唔怕
不過依家停咗咳都應該真係氣敏
希望快啲清埋啲感冒菌啦

想買運動頸套但搵唔到

感冒係病毒感染，唯有多啲休息先會好

我都應該係感冒引致嘅氣敏
不過感冒菌一直清唔哂
一個月以嚟已經翻發咗兩次
雖然都係頭痛頭暈冇發燒

Home office休好多啦
今日睇咗中醫佢好似好有信心呢3日藥清得哂

佢由細睇到我大 我拎晒之前啲藥同佢講話食咗但唔太work 但啲副作用就有齊 之後佢聽完肺 同我講 唔work係因為你冇事 之後佢幫我度心跳 佢話你跳成百下 手心出晒汗 你好緊張啊？之後就知我有病

都可能係希望大家都身體健康

Take care

其實係咪睇呼吸系統專先啱，但我果陣個喉嚨長期都唔舒服，所以去睇耳鼻喉

有冇人屋企人狂咳都唔肯睇醫生

我又上返水啦

食咗3日中藥都係反反覆覆咁
氣管touchwood冇咩事 冇咳冇痰
但頭暈問題好嚴重日夜都會突然就暈
Home office/放咗工都話可以上床唞下
如果咁啱喺office發作都唔知點好
由2月11號晚開始#1嘅唔舒服到依家已經一個幾月
我日常生活已經比反反覆覆嘅病情影響哂
我好想喊但喊完都唔會好返
我甚至做埋耶撚日日祈禱保佑我身體健康但一啲用都冇

有時諗 就算今次我真係唔係因為武肺而咁
就算我終於好返哂
但都要繼續擔驚受怕 隨時都會中武肺
不如跳樓死咗佢算
咁就以後都唔洗驚再唔舒服
但我連死嘅勇氣都冇

我已經避得就避
例如6半前/8點後先食飯
(老母一定要開電視tvb 我想避開6半新聞/東張西望)
但我想睇蘋果體育新聞
一開app已經大大隻肺炎
入到體育版 一樣全部都係肺炎新聞
我都接受到嘅

但最接受唔到係每日都硬係有唔舒服
好似今日咁 要返office
我由7點起身到放工一直都好精神
點知6點左右食完晚飯 又突然頭暈
呢個情況已經維持咗一星期啦
我連想起身打鋪機都冇動力
甚至趕得切係病發前食咗飯先已經好好彩

我都唔想依靠止痛藥
但有時我寧願佢頭痛好過頭暈
頭痛都有止痛藥 氣促我都有咳水/抗敏藥
頭暈我連瞓喺到都好辛呀

手足不如睇下醫生

陣間睇不過我估都係冇用
短短一個月多啲睇咗4次普通科同3次中醫

有冇買保險，有就去私家照下

我之前都氣管敏感果排都試過keep住頭痛+有d頭暈，我估果陣都係心理因素多，冇特別去睇醫生

冇買保險我都可能係心理因素嘅
同fd打機嗰陣的確未暈過
或者返office有嘢做下嗰陣都冇事
但唔係日日有機打/成日有嘢做/放工
特別去到7，8點就會大機會突然頭暈
乜都做唔到要瞓低甚至瞓著 好影響日常生活
Sorry for 1999

我之前都試過食飯時間7點到8點就好想暈低 但實際冇暈
，嗰時太care自己身體狀況每一刻都度緊自己心跳 同呼吸 壓力好大 之後心情好咗就冇再暈過 巴打下次睇醫生不如試吓同佢講你一夠鐘就暈同成日好緊張 睇下佢可唔可以開啲藥舒緩神經緊張既藥比你 如果食完冇事既話應該100%真係心理因素 加油 會好返㗎

睇完醫生 佢話我可能仲係感冒未清哂
但因為持續咗一個月
安排我照肺(照咗 但要等12星期)
同埋叫我驗武肺 深喉唾液
聽朝交大約4日有結果 唔知星期六日計唔計

藥方面繼續係咳水Promethazine
今次唔用舒張藥 改咗喘樂寧吸入劑
好似好難用咁

係咪飲15ML?
Promethazine 依支好眼訓

佢叫我每次飲5咋 一日3次
我都唔知眼唔眼瞓
之前一係就要食埋其他有睡意嘅藥
一係就唔舒服逼住瞓

我同佢講咗我晚晚7，8點就暈
驚佢聽唔到講咗兩次添
我唔係天旋地轉嗰隻暈 係頭重腳輕嗰隻
所以佢推斷都係感冒未清
同埋叫我佢照肺 唔知除咗武肺係咪順便check埋普通肺炎同支氣管炎之類

飲5.....我睇公立門診飲15豪升喎 都係1日3次
飲過5冇撚用.出面5豪子粒都10 MG啦
以為貴藥原來仲平過消炎藥

我一飲15ML 就會極速訓.佢係第一代抗組織按

但佢兩次都叫我飲5
之前嗰隻化痰止咳大大枝就叫我飲10嘅
唔敢擅自加藥啊
Btw原本要食5日抗生素
但粒嘢勁撚大粒 我試過真係吞唔到唔食了
反正副作用又多 上網查過又話唔整得開食

啱啱見有少少咳所以噴咗第一次氣管劑
唔知心理作用定我噴錯啦
我硬係覺得噴完好似辛苦咗咁
有種好似食完薄荷糖嗰種嗆嘅感覺
但又唔係通爽嗰種清涼
(唔知有冇人明我講咩)

聽朝一起身未刷牙未飲水就要吐啲深喉唾液去驗
有啲擔心口乾冇嘢吐到

我氣管炎後去左睇門診
個醫生話可能好返個氣管比較敏感就開左Promethazine 240ML
5ML可以話無撚用.藥性太低
問題係你5 ML有幾多MG先?

唔敢亂教你食藥,不過開得抗組織按姐係當你有敏感
因為身體好返時,個位會比較活躍
要抗組織按去壓抑

我嗰枝120ml
5ml=4mg

我之前同樓主一樣，一訓就咳到甩肺，我老母比咗枝海底椰止咳露過我飲，飲咗幾次就冇事了

好似一樣喎.我嗰枝係肥版50蚊門診拎
4MG其實冇用
藥丸都10MG......依支好似無化痰

可以一試30蚊都唔洗

係呀呢枝係抗敏感
化痰係用膠樽裝嗰枝 稀啲嘅
咁我依家試下飲夠兩羹

不過我又諗 會唔會因為佢加埋其他藥所以唔洗飲咁多呢？
之前係呢枝+抗敏感藥(黃色丸仔)+氣管舒張
不過今次得呢枝 有需要就用埋氣管噴劑 同埋原本要食但我吞唔到而放棄嘅抗生素

其實我咳都好好多架啦
不過係每日都頭暈發熱咁
Check過長期係咁都有機會係普通肺炎嚟
今日照咗肺要等12星期
聽日交唾液驗嘅武肺就應該陰性嘅

所以我咪唔亂教你食藥囉

之前咳左半年氣管炎清得唔好
中間轉醫生點知係黃錄醫生,又洗左成千蚊睇中醫

我今晚試咗飲10ml 睇下有咩反應
今次冇其他敏感藥應該加得嘅

我好似要等肺片出先知有冇普通肺炎/支氣管炎嗰啲佢有叫我驗痰 但我由細到大都冇咳過痰出嚟 唔知點比佢驗

我都係 一到夜晚就會流鼻水 同喉嚨癢
同埋覺得呼吸唔暢順
都係睇下西醫先

我差唔多
呢幾日間唔中咳+呼吸唔暢順，夜晚特別嚴重
日頭起身就狂打乞嗤流鼻水，醒一陣又冇事

你係個種唔識舌藥同咳痰既人?
係既話可能好多細菌係身體度
痰主要係清走細菌同身體其他不明廢物

我吞藥唔叻囉
胃藥嗰啲圓形細細粒嘅我都得嘅
去到退燒藥就會溶咗佢食
但抗生素唔溶得唔碎得 真係唔掂

痰就由細到大都唔識
但本身都少痰 咳都唔會聽到痰聲
係有時咳咳下佢自己跑出嚟
柯屎排唔到啲細菌廢物？我日日柯的

我已經咳左2個月 呼吸不順
之前睇過幾次醫生 又睇左急症
醫生話支氣管炎 照左肺無花到
開左咳水 抗生素 哮喘噴劑
之前好轉過 而家又咳翻 又準備去睇急症了
我都唔識咳痰 唔知點比佢驗

你照肺等幾耐我照完佢叫我12個星期後先覆診
心諗咁我呢3個月如果有病咪傳開哂

保管細菌係氣管,喉嚨度,當然有部份咳係胃腸影響
痰其實就係身體防禦系統嚟
抗生素原來唔碎得不過我成粒吞.但有時會卡一卡

好似話抗生素計好哂咩位置溶同吸收
而且副作用比其他藥大
又有機會殺埋有用嘅細菌
所以如果唔成粒吞有機會更大獲
但我真係吞唔到 所以索性唔食

抗生素係無差別殺細菌
可能碎左份量低左.咁樣有機會殺唔清
殺唔清一抗藥性就麻煩

唔洗驚,我中肺炎前都係咁
依家就黎好返了

咁你本身係咁就唔洗驚嘅
不過會唔好意思囉驚人哋誤會

Yes 琴日查都見到呢個term
所以我試過唔得就果斷放棄
交返比免疫系統
如果係中招 我都會比人捉入醫院食其他藥
如果冇事 就等3個月後肺片出睇下咩事先

你係普通肺炎定武肺

3個月後
唔對路入醫院.依家應該唔洗等1粒鐘

我知呀 琴日去照肺經過都見冇乜人
不過我有驗深喉唾液 如果係武肺都會驗到嘅
其他病就唔知驗唔驗到啦

不過隻菌都算低殺傷力
我同自己講就算真係中咗都好返七七八八啦
不過未清哂姐

話要等4日 但唔夠24小時已經出咗結果

醫院管理局：閣下最近的深喉唾液檢測結果呈陰性反應。（請勿回覆）

似寒咳,可以試下可樂㷛薑或黑糖薑茶,得閒含下陳皮

咪十幾分鐘 照完轉頭入翻去見醫生就有結果

含陳皮 即係擺塊陳皮入口就得？
咁要含幾耐同最後要lur定食埋佢

咁我應該唔同或者如果有咩嚴重嘢醫生會打嚟叫我返去掛

去大嘅中藥店,買啲靚嘅.含下就會軟,可以食埋佢.唔慣可以沖水飲.你好大機會係寒咳,試下午後,晚飯後飲一次.

陳皮生薑茶

材料：陳皮5克、生薑3片
做法：陳皮、生薑用500cc水，慢火煮成350cc，即可飲用。

上星期三照完肺x光
本身叫我12個星期自己約期
但啱啱醫院主動打比我
叫我聽日返去見醫生
係咪即係有事
不過之前驗深喉唾液陰性
應該唔係武肺 但可能係其他病 例如支氣管炎

唔好諗咁多 聽日就知架喇

冇呀 純粹驗完陰性諗住告一段落
今朝一起身收到call有啲shock姐
因為第一次照x光/抽血醫生會主動叫我返去
多數都唔知有咩病痛

醫生話我右邊肺有感染
但冇講咩感染 但就應該唔係武肺
冇叫我休息 冇叫我隔離
開咗隻細粒啲啲嘅抗生素我食7日
下個月再照肺

有冇醫生巴可以解釋下

樓主 係咪7am收到sms? 收唔到就等電話

係～20/3 7:01am
雖然冇中武肺
但個肺最後都係難逃受感染嘅命運
不過醫生冇講咩感染 我都冇問
冇叫我休息同隔離應該小事

等左兩日都未有通知 好擔心

樓主唔駛擔心
應該食完抗生素休息一陣冇事架喇
再照時 睇下有冇變 等你消息

但我有個難題
就係老細放我呢星期都home office
我瞓到10 11點又唔會即刻食嘢
一日食等兩餐 但抗生素要飯前食 每日3次
食唔夠又驚抗藥性

食宵夜 幾個鐘食一次呀？

佢冇寫 係咪即係依家食 陣間12點/1點再食都唔怕
總之分開食哂3次就得

每日三次 應該係隔六至八個鐘食一次

飯前食 我理解係食之前唔一定要食正餐 可能食下麵包呀餅乾咁 總之唔好空肚食

所以我今朝都9點起身食抗生素再食個包
點知今日早食午飯 所以午飯食唔切抗生素
唯有晚餐同宵夜補返
好慘 為咗食藥打亂哂時間

點解唔問?

唔知可能我有少少嚇親
完全冇擔心過個病 淨係諗要拎醫生紙
跟住上司問我醫生點講 我先醒起佢冇講

呢兩三日又翻風落雨 有冇巴打又病發

我唔知係心理作用定咩
自從知咗肺感染之後成日覺得心口有嘢壓住
太過留意自己有冇咩唔舒服
同埋食緊抗生素 好驚啱啱返屋企未沖涼嘅屋企人

我依幾日都好似氣管同心口都唔順咁 個心口有時扯住扯住咁 但呼吸又無咩問題無痛

其實都唔知點先叫痛
即係好似斷肋骨咁？
定好似比嘢壓住已經叫痛

本身有哮喘底 呢排訓教就好辛苦
睇上面巴絲講 可以食老冰糖燉檸檬
但又有糖尿病 係咪食蟲草菌絲體比較好

哮喘係咪長期要吸氣管噴藥
醫生上兩次都比咗喘樂寧我
不過我上網見係毒藥嚟 長期吸都唔係咁好
所以有時真係條條氣緊緊哋都唔敢用

公立醫院開既藥方 有紫色 藍色
紫色而家早晚要噴各兩次 唔噴氣管會收緊
藍色果支唔可以經常用 醫生建議 運動前用最好
用完紫或藍色 一吸 數十秒唔好透氣
跟住慢慢深呼吸透氣 約8下 就要去浪口
唔浪口 喉嚨會苦 聲帶會受損

我係藍色嗰枝呀 佢冇叫我要浪口
但佢寫住有需要先噴兩次
我真係好辛苦影響到我做嘢先噴
多數係行完一段路 例如返office/睇完醫生
我就會喘哂氣 以前唔會 唔知係戴口罩定個肺影響

個醫生咁樣對你
用完要浪口
口罩都有影響
我都難透氣 得閒要除一除換氣

係喎頂 原來個單張有寫
但佢冇講出嚟我就冇為意
唔怪得我喉嚨最近少少腫腫哋咁嘅feel

下次用記得啦

而家樓主點呀

琴日入咗院 啱啱返到屋企
啲病毒感染到上耳蝸 搞到頭暈咗3日
要入院驗有冇腦膜炎
抽完脊髓液屌你老母仲暈過唔抽
早知唔驗啦 醫生都話好大機會冇事
不過問我一場嚟到驗唔驗埋
初初又話會暈幾個鐘
點知變咗2，3日 每次暈幾個鐘

我一到夜晚就狂咳

快啲睇醫生
一陣好似我咁搞到肺病毒感染
上埋腦就大獲
隨時仲慘過中武肺

會唔會氣管敏感我都係咁

之前係日頭咳，有痰，嚇撚死我。睇過話我小小感冒，搞搞吓而家表面好似好返咁，但係夜晚就狂咳。

樓主真係黑仔

我第三次睇醫生都話我氣敏
但我就晚晚6點準時頭暈
之後先知係肺感染 雖然輕微
但慢慢影響到耳蝸就會暈到神智不清幾個鐘

係咁架 啲醫生乜都話感冒先
我1個月睇咗4次先比叫我照肺同驗口水

點叫醫生驗？ 因為我女朋友都話幾日都好頭暈

以前我冇，舊年12月上過一個friend屋企有三隻貓之後就開始覺得個氣管有問題

最慘係醫院床唔好瞓 啲儀器又嘈
夜晚啲護士又成日要檢查
嘢又唔好食又冇胃口
抽埋脊髓液又頭暈尿都冇力屙
總之就36個鐘冇食嘢之餘仲暈到瞓唔到
依家要慢慢妹寶礦力補充返體力先

之前重感冒完同樓主情況一樣 持續左一個月 睇完中醫就慢慢好返

佢一聽到我頭暈時會神智不清就立即叫埋白車送我去急症 仲要入負壓急救室先

我都懷疑我係個枕頭袋太耐冇換

我應該冇咩事 依家暈主要應該係抽完脊髓液
個腦壓力會唔平衡而暈